1. Which of the following tasks can Natural language processing be used to perform?

a. Predict whether a person will make a transaction on a website
b. Terminate the process of manufacturing when exceptionally high temperatures are detected
c. Sort email messages into two categories: work-related and personal.
d. Predict the number of people that will reserve a hotel based on previous data

Answer : c

2. A healthcare organization intends to use Azure AI to develop a solution for analyzing medical images to assist in early disease detection. Which of the following considerations is most critical when implementing this AI solution to ensure its effectiveness and compliance with healthcare regulations?
	
a. Ensuring the AI model's decisions are explainable and transparent.
b. Maximizing the speed of the image analysis.
c. Prioritizing the use of open-source AI models for easier implementation.
d. Focusing exclusively on the highest possible accuracy in disease prediction.

Answer : a

3. You need to build an image tagging solution for social media that tags images of your friends automatically.
Which Azure Cognitive Services (Azure AI services) service should you use?
(Choose 2)

a. Computer Vision (Azure AI Vision)
b. Face (Azure AI Face)
c. Form Recognizer
d. Personalizer
e. Text Analytics

Answer : a,b

4.What type of workload is used to identify celebrities in images?
	
a. Image classification
b. Facial recognition
c. Optical character recognition (OCR)
d. Object detection

Answer : b

5. Which of the following are three of Microsoft's guiding principles for responsible AI? (Choose 3)

a. Accountability
b. Fairness
c. Reliability and Safety
d. Knowledgeability
e. Decisiveness

Answer : a,b,c

6. When utilizing Azure's generative AI capabilities for a project that involves creating synthetic media, which Azure service would be most appropriate to integrate for real-time moderation and content filtering to ensure the generated media adheres to ethical guidelines and company policies?

a. Azure Content Moderator
b. Azure Machine Learning
c. Azure Bot Service
d. Azure Cognitive Search

Answer : a

7. This series of questions is part of a case study. Please review the available information using the navigation menu before you answer.

Part 1 - For analyzing health and fitness data, which Azure AI services should WellFit Health Solutions utilize?

	
a.Azure Synapse Analytics for large-scale data analysis and Azure Bot Services for building the virtual assistant, ensuring comprehensive data analysis and interactive capabilities.
b. Azure Machine Learning for building predictive models and Azure Cognitive Services for natural language processing, focusing on data insights and user interaction.
c.Azure Cognitive Search for data indexing and search and Azure Digital Twins for creating virtual models of health routines, enhancing data searchability and digital modeling.
d. Azure Databricks for data processing and Azure Personalizer for delivering personalized recommendations, optimizing for real-time data processing and individualized user experiences.

Answer : b


Part 2 - What Azure service is most suitable for developing an AI-powered virtual health assistant?

a.Azure Machine Learning for implementing advanced AI algorithms, offering tailored health advice.
b.Azure Cognitive Services – Language Understanding (LUIS) for understanding user intents, ensuring accurate responses to health queries.
c. Azure Bot Services for creating intelligent, conversational bots, providing a natural and interactive user experience.
d.Azure Logic Apps for automating workflows and responses, enabling efficient process automation.

Answer : b

Part 3 - To provide customized fitness programs and diet plans, which combination of Azure AI services should WellFit Health Solutions implement?

	
a. Azure Anomaly Detector for identifying unusual health patterns and Azure Time Series Insights for tracking health metrics over time, focusing on anomaly detection and temporal data analysis.
b. Azure Cognitive Services – Speech for voice-enabled fitness guidance and Azure Maps for activity location recommendations, enhancing voice interaction and location-based suggestions.
c. Azure Personalizer to tailor recommendations based on user behavior and Azure Machine Learning for predictive analytics, focusing on individual preferences and predictive insights.
d. Azure Cognitive Services – Vision for analyzing dietary and fitness images and Azure QnA Maker for creating a responsive FAQ system, optimizing for visual data analysis and informational responses.

Answer : c


8. Which of the following is an example of voice menus for the telephone system?
	
a. Speech Recognition
b. QnA Maker
c. Speech Synthesis
d. Text Analytics

Answer : c

9. You are required to divide an existing dataset into a training set and a validation set.
Which Azure Machine Learning designer module would be most appropriate?
	
a. Select Columns in Dataset
b. Split Data
c. Join Data
d. Add Rows

Answer : b

10. In machine learning, what step involves categorizing training data for a supervised learning task?
	
a. Evaluation
b. Labeling
c. Hyperparameter tuning
d. Feature engineering

Answer : b

11. A company needs to create a machine learning model to predict the Income Range of customers. The company is given a dataset that provides a list of customers with their - Full Name, Age, Education Level, Income Range.
What fields should be used as features? (Choose 2)
(Choose 2)
	
a. Full Name
b. Income Range
c. Education Level
d. Age

Answer : c,d

12. How can developers customize copilots for specific business applications?

a. By training models from scratch
b. By fine-tuning pre-trained models with custom data
c. By manually writing responses for the copilot
d. By increasing the storage capacity of the application

Answer : b

13. Which of the following scenarios should the Speech recognition service be used? (Choose 2)
(Choose 2)

	
a. Determining what people think of the company product based on reviews
b. Creating an automated public address system for a train station
c. Creating a transcript of a business meeting
d. Customer verification at the call center

Answer : c,d

14. Which Text Analytics API feature should be used when summarizing important information from a support ticket?

	
a. Language detection
b. Named entity recognition (NER)
c. Key phrase extraction
d. Sentiment Analysis


Answer : c

15. What is the primary function of Azure OpenAI Service?

	
a. To provide cloud storage solutions
b. To offer cloud-based large language model services
c. To facilitate online payment processing
d. To manage Azure cloud infrastructure

Answer : b

16. Which of the following scenarios is an example of a conversational AI service? (Choose 2)
(Choose 2)
	
a. Automatically inserting automobile parts onto cars on a production line
b. Terminating the operating machine when the temperature reaches a specific threshold
c. A smart home device that can respond to questions and act on commands
d. A website that utilizes a knowledge base to respond to users' questions in an interactive manner.

Answer : c,d

17. Which of the following statements is true about Azure Bot Service? (Choose 2)
(Choose 2)

a. Azure Bot Service can import frequently asked questions (FAQ) to question and answer sets
b. It is possible to integrate Azure Bot Service and Azure Cognitive Services.
c. Azure Bot Service can interact with customers in a conversational manner

Answer : b,c

18. An organization plans to implement an AI solution on Azure to enhance customer service interactions through natural language understanding and speech recognition. Which Azure service would be most appropriate for building a conversational AI that can understand and respond to customer inquiries in a human-like manner?

a. Azure Cognitive Search
b. Azure Machine Learning
c. Azure Data Lake Storage
d. Azure Bot Service with Language Understanding (LUIS)

Answer : d


19. Which Natural Language Processing (NLP) technique is used to extract specific information like dates, quantities, and locations from text?
	
a. Key phrase extraction
b. Named Entity Recognition (NER)
c. Sentiment analysis
d. Language detection

Answer : b

20. A business plans to build a bot from data used in a frequently asked questions (FAQ) document. What AI service is best suited for this task?

	
a. Translator
b. Speech
c. QnA Maker
d. Language Understanding (LUIS)

Answer : c


21. Which two languages can you use to write custom code for Azure Machine Learning designer? (Choose 2)
	
a. R
b. Python
c. Scala
d. C#

Answer : a,b

22. What is the nature of labels in a classification model?

a. Numeric
b. Categorical
c. Binary only
d. Not required

Answer : b
23. Which two actions are performed during the data ingestion and data preparation stage of an Azure Machine Learning process?
(Choose 2)

a. Remove records that have missing values.
b. Combine multiple datasets.
c. Score test data by using the model.
d. Calculate the accuracy of the model.

Answer : a,b
24. The Custom Vision service is capable of object detection in images.

Is this statement true?

a. False
b. True

Answer : b

25. If you need to automatically extract text, key/value pairs, and table data from scanned documents, which service is most suitable?

a. Custom Vision
b. Form Recognizer
c. Text Analytics
d. Face

Answer : b











